---
title: Next Generation - Mentoring 24 Februari 2012
date: 2012-02-24
categories:
- laporan
- mentoring
- Next Generation
layout: laporancmb
---

* Oleh [Anggara](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Pengguna:Anggara) pada Jagongan Media Rakyat, Yogyakarta

Rencana program Next Generation adalah:

1. Melakukan Pemantuan Video Games Melakukan sosialiasi untuk literasi publik Kegiatan yang telah dilakukan
2. Melakukan Pemantauan Video Games. Pemantauan video games dilakukan dengan pembuatan rating dengan cara melakukan wawancara dengan 2 orang psikolog dari Unisba dan 1 orang antropolog dari Unpad. Dari wawancara ini didapat rating yaitu SU (semua usia), A 12+ (anak2 di atas 12 tahun), R (Remaja), dan D 17+.

Sudah dilakukan rating untuk beberapa video games dengan bekerja sama melalui distributor video games.

**Saran**

* Perubahan rating dari 17+ menjadi 18+ karena bagaimanapun juga batas usia dewasa menurut hukum adalah 18+. Hal lain, adalah menampilkan hasil pemantauan video gamesnya ke situs mereka yang berlamat di [http://nxgindonesia.org/](http://www.nxgindonesia.org/) karena hingga saat ini situs tersebut masih belum berisi data pemantauan yang sudah dilakukan. 

**Pranala luar**

* [Klasifikasi Video Games](https://anggara.org/2012/02/27/klasifikasi-video-games/)
